中聯辦：修訂逃犯條例提升香港法治形象

2019年5月15日 15:07

【Now新聞台】中聯辦指，特區政府修訂逃犯條例，有法理依據及現實迫切需要，可避免香港成為逃犯天堂，又指內地過往已向香港移交過逾二百名疑犯，但反觀香港回歸至今，未曾向內地移交犯人，修例是提升香港法治形象的重要舉措。

中聯辦又指，基本法第95條規定，特區可與內地司法機關相互提供司法協助，修例是落實基本法應有之義，而一國兩制下，香港與內地應相互尊重、信任、支持，客觀看待及理性處理與內地、台灣及澳門等地正常司法協作關係。

會議堅信，香港各界能拒絕和抵制別有用心的「蠱惑謠言」和「人為製造的恐慌」，相信國家在全面依法治國戰略佈局引領下的司法公正和巨大進步，共同維護香港法治核心價值，提升香港法治形象。

【Hongkongers! Assemble! 】
光復香港，時代革命！
勿忘初衷，五大訴求！

7.28 中上環 五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

出5月嘅新聞到底駁咩

成篇野打臉成分好高

聯署制裁香港政府發動元朗國家恐襲